<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<presentation>
  <source file="DataSpace.pptx" />
  <slide index="1">
    <title>Enterprise-Grade облачная инфраструктура для профессионалов DataSpace</title>
    <content><![CDATA[
Презентацию подготовили: студенты 3-ИАИТ-103 — Беляев Роман, Гальков Александр, Мельник Игорь. Самара, 2025 г.
    ]]></content>
  </slide>
  <slide index="2">
    <title>Кто мы?</title>
    <content><![CDATA[
DataSpace — ведущий российский оператор коммерческих ЦОДов и облачных сервисов, обеспечивающий непрерывность корпоративной ИТ-инфраструктуры уже 12 лет без простоев. Компания оперирует 1 152 стойками, общей площадью 6 565 м², поддерживает SLA до 100% на colocation и 99,95% для облака. В экосистеме задействованы 43 оператора связи.
    ]]></content>
  </slide>
  <slide index="3">
    <title>Вычислительные ресурсы</title>
    <content><![CDATA[
Облачная платформа DataSpace Cloud предлагает публичные, частные и гибридные облачные решения с SLA 99,95%, оборудована высококлассным железом, поддерживает схемы резервирования N+1 и подключена к более чем 40 операторам связи.
    ]]></content>
  </slide>
  <slide index="4">
    <title>Надёжность и безопасность</title>
    <content><![CDATA[
Установленный уровень доступности: SLA colocation 100%, SLA cloud 99,95%. ЦОД оснащён двойными источниками энергии, системами охлаждения, противопожарной защитой и безопасностью, автоматизированной системой управления зданием, NOVEC 1230.
    ]]></content>
  </slide>
  <slide index="5">
    <title>Архитектура платформы</title>
    <content><![CDATA[
ЦОД DataSpace сертифицирован по стандарту Uptime Institute Tier III Gold, соответствует требованиям ISO 9001:2015, PCI DSS, а также 152-ФЗ.
    ]]></content>
  </slide>
  <slide index="6">
    <title>BaaS</title>
    <content><![CDATA[
Услуга на базе продуктов Veeam: создание, хранение и восстановление резервных копий ВМ в DataSpace Cloud. Восстановление ВМ через техподдержку или Veeam Self-Service Backup Portal.
    ]]></content>
  </slide>
  <slide index="7">
    <title>IaaS</title>
    <content><![CDATA[
Услуга на основе серверного/сетевого оборудования и ПО VMware: предоставляется Виртуальный Дата Центр (vDC) с пулом вычислительных ресурсов и дискового пространства, управление через VMware Cloud Director.
    ]]></content>
  </slide>
  <slide index="8">
    <title>Ценовая политика</title>
    <content><![CDATA[
DataSpace работает по модели B2B — цены обсуждаются индивидуально и не публикуются в открытом доступе.
    ]]></content>
  </slide>
  <slide index="9">
    <title>Система защиты DataSpace Cloud</title>
    <content><![CDATA[
Аттестат соответствия подтверждает соответствие требованиям безопасности информации для систем защиты персональных данных 3-го уровня защищенности (УЗ-3) в соответствии с Приказом ФСТЭК России от 18.02.2013 № 21.
    ]]></content>
  </slide>
</presentation>