<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<dataspace>
  <about>
    <title>Enterprise-Grade облачная инфраструктура для профессионалов</title>
    <name>DataSpace</name>
    <authors>
      <author>Беляев Роман</author>
      <author>Гальков Александр</author>
      <author>Мельник Игорь</author>
    </authors>
    <group>3-ИАИТ-103</group>
    <location>Самара</location>
    <year>2025</year>
  </about>

  <who_we_are>
    <title>Кто мы?</title>
    <description>
      DataSpace — ведущий российский оператор коммерческих ЦОДов и облачных сервисов, обеспечивающий непрерывность корпоративной ИТ-инфраструктуры уже 12 лет без простоев. Компания оперирует 1152 стойками, общей площадью 6 565 м², поддерживает SLA до 100% на colocation и 99,95% для облака. Кроме того, в экосистеме задействованы 43 оператора связи.
    </description>
    <computing_resources>
      <title>Вычислительные ресурсы</title>
      <content>
        Облачная платформа DataSpace Cloud предлагает публичные, частные и гибридные облачные решения с SLA 99,95%, оборудована высококлассным железом, поддерживает схемы резервирования N+1 и подключена к более чем 40 операторам связи для высокой связности.
      </content>
    </computing_resources>
    <reliability_and_security>
      <title>Надежность и безопасность</title>
      <content>
        Установленный уровень доступности: SLA colocation 100%, SLA cloud 99,95%. ЦОД оснащён двойными источниками энергии, системами охлаждения, противопожарной защитой и безопасностью — например, автоматизированной системой управления зданием, NOVEC 1230.
      </content>
    </reliability_and_security>
    <services_summary>
      <title>Предлагаемые услуги</title>
      <content>
        DataSpace предлагает инфраструктуру как услугу (IaaS) в виде публичных/частных/гибридных облаков, colocation, а также управляемые сервисы InfoSec и облачные инструменты защиты — NGFW, SIEM и др.
      </content>
    </services_summary>
  </who_we_are>

  <platform_architecture>
    <title>Архитектура платформы</title>
    <certification>
      ЦОД DataSpace сертифицирован по стандарту Uptime Institute Tier III Gold, соответствует требованиям ISO 9001:2015, PCI DSS, а также 152-ФЗ.
    </certification>
    <certificates>
      <certificate>Uptime Institute Certified GOLD - Operations (Expires 9 June 2026)</certificate>
      <certificate>Uptime Institute Certified - Facility (September 30, 2011)</certificate>
      <certificate>TÜV AUSTRIA - EN ISO 9001:2015</certificate>
    </certificates>
  </platform_architecture>

  <services>
    <baas>
      <title>BaaS</title>
      <description>
        Услуга на базе продуктов компании Veeam, предоставляющая возможность создания, хранения и восстановления резервных копий виртуальных машин, развернутых в DataSpace Cloud. Услуга гарантирует восстановление виртуальных машин по запросу в техническую поддержку или самостоятельно через портал самообслуживания – Veeam Self-Service Backup Portal.
      </description>
      <features>
        <feature>
          <name>Резервное копирование и восстановление</name>
          <tool>Veeam Backup &amp; Replication server</tool>
        </feature>
        <feature>
          <name>Портал самообслуживания</name>
          <tool>Veeam Self-Service Backup Portal</tool>
          <details>Самостоятельная настройка заданий резервного копирования и восстановления.</details>
        </feature>
      </features>
    </baas>
    <iaas>
      <title>IaaS</title>
      <description>
        Услуга на основе совокупности функционирующего серверного и сетевого оборудования, программного обеспечения компании VMware, в рамках которой предоставляется Виртуальный Дата Центр (vDC) с пулом вычислительных ресурсов и дискового пространства для размещения виртуальных машин, шаблонов, медиафайлов, виртуальных сетей и управления ими. Услуга реализована на основе консоли управления виртуальными ресурсами VMware Cloud Director.
      </description>
      <components>
        <component>
          <name>VMware Cloud Director</name>
          <function>Управление виртуальными ресурсами.</function>
        </component>
        <component>
          <name>ESXi</name>
          <function>Разделяет ресурсы физического сервера между виртуальными машинами.</function>
        </component>
        <component>
          <name>СХД (NETAPP AFF)</name>
          <function>Система хранения данных.</function>
        </component>
        <component>
          <name>Кластер виртуализации</name>
          <function>Обеспечивает отказоустойчивость.</function>
        </component>
      </components>
    </iaas>
  </services>

  <pricing_policy>
    <title>Ценовая политика</title>
    <statement>
      Поскольку компания DataSpace работает с партнерами по принципу B2B, ценники на услуги обсуждаются индивидуально и не раскрываются в открытом доступе.
    </statement>
  </pricing_policy>

  <security_system>
    <title>Система защиты DataSpace Cloud</title>
    <attestation>
      Аттестат соответствия облачной инфраструктуры DataSpace Cloud подтверждает соответствие системы защиты облачной инфраструктуры требованиям безопасности информации, предъявляемым к системам защиты персональных данных 3-го уровня защищенности (УЗ-3) в соответствии с Приказом ФСТЭК России от 18.02.2013 № 21.
    </attestation>
    <components>
      <management_segment>
        <component>Система защиты и управления виртуализацией инфраструктуры</component>
        <component>Система межсетевого экранирования и обнаружения вторжений</component>
        <component>Система мониторинга и реагирования на события информационной безопасности</component>
        <component>Система антивирусной защиты</component>
        <component>Система контроля и анализа защищенности</component>
        <component>Система резервного копирования</component>
        <component>Система защиты от несанкционированного доступа</component>
      </management_segment>
      <client_segment>
        <description>Изолированные виртуальные машины для каждого клиента.</description>
      </client_segment>
    </components>
  </security_system>

</dataspace>